公投：用bno過海關有冇遇過問題

有：正評
冇：負皮

既然有人話會比人當假護照，等大家一齊分享吓經驗

我去過5個國家都冇事

海關唔會理你咩護照

反而特區試過俾人當中國護照

bno 試過入馬來西亞比佢問點解我有英國護照，跟住我由清朝開始講起，啲關員個樣

假護照太極端
其實好多國家知BNO唔係BC
但唔知包唔包免簽
新仔又驚睇錯問大粒
所以入境等好耐
好尷尬
好驚後面排隊以為我拎大陸護照

PS: 去過土耳其 德國 希臘 捷克 都係咁

試過係澳洲揸bno,嗰度海關啲人對我嘅待遇好過其他團友

入境德國冇級印
我即刻叫佢級返個印仔 否則我出唔到境

去紐西蘭 行特快通道 但佢知道唔係EU

其實呢度班人係咪唔識分海關同入境／移民局

去過沖繩，新加坡，越南，台灣，英國
全部無事

英國仲行過citizen通道 及 EU 通道
受到親切問候，佢哋仲好好奇香港情況
當然我會以英國海外國民身份客觀如實介紹

寸啲 直接叫關員打去問英國英國護照署點解你會有Bon

英國行到citizen通道？

去羅馬尼亞
bno輕鬆過關
特區問長問短

樓主問題on99

海關睇貨
入境睇人

海關做乜留難你本護照

不過有地方係叫 border control，海關入境合一

唔好當我唔識
樓上雞檔未海關捉囉

咪係 佢行錯咋

點解唔用特區

比狗用

其實特區護照係好少數可以同時免簽神根同埋俄羅斯既護照

萬一有日去到東歐想玩埋俄羅斯 特區護照就好用

第一次去唔識，行左入去，又無事

第二次跟EU 隊，傾左十幾分鐘香港情況，佢係八卦好奇咁傾，唔係盤問式，我心諗點解西人節奏咁能慢，咁得閒

唔係度度有分

我試過有少少阻滯
去m去加拿大eta話BNO holder 個 place of residence 唔可以係香港，一定要係UK
但過多倫多海關時一大批特區護照持有人畀人叫咗入去開喼check
我都畀人叫咗入去
但條鬼妹見到我揸BNO就叫我走，同埋 wish me have a nice trip

仲有越南機場返嚟個地勤搞咗三個字
我諗係個 code出問題

但呢啲少少阻滯都算唔上刁難嘅

又真係清朝

真心講
邊個免簽證就用邊個
但主要係BNO

巴打係地勤？對簽證好熟咁

過關無問題, 但行政上就有問題呢
係德國結婚要用特區謢照唔可以用bno登記
因為選擇國籍果項係無BNO揀

成班人喺到花式鳩嗡 咩待遇好啲我屌
連英國行公民通道都講得出

講返自己
去日本用過哂特區同BNO，根本就冇分別
依家身在英國，入境用BNO，咪一樣要填入境紙 一樣要比人問嚟做乜，一樣要比學校letter of acceptance佢睇
反而係去丹麥入境，每次佢都剩係望一眼就放我入唔cup印 已經出入左丹麥N次，次次都係咁
偷渡真係其實唔難

無

Cup唔cup印有咩分別？

申請唔到福利
搵唔到工有咩用

之前搞簽證上網search資料睇過姐

不過如果話用BNO會遇到問題既話，用特區其實不時都會有問題，d唔熟書既關員會分唔到特區同大陸護照，會問你做咩唔搞visa

agger

其實係完全冇用
所以我都真心覺得爭取BNO平權托
老老豆豆 班人去到英國又冇能力搵工
唔通去申請人地啲老綜咩

屌有影像喺個腦到出到曬來

係日本搞簽證，以前公司中國人全部只批一年，我用bno 批5年

英國會唔會有泛民幫bno 到英未夠一年即刻申請綜援同房屋再拎免費教育醫療先

放左班人過去就難講
英國社區協會

冇

得本垃圾火車頭

歐洲冇問題 仲要好快過到關

Because before 1/7/1997 Hong Kong is not China

啲話有問題嘅人去晒邊？

澳洲:雖然用唔到自助過關, 但係可以行小人排隊嗰條隊(EU,US 櫃枱?)
越南芒街:紅色護照, 越南海關截停我3次, 3次見到大英帝國徽號, 望完即走.

澳洲BNO用倒自助 插落去一樣會出飛

而家可以? 我係2016年年尾去

去歐洲冇吸印會點？

BNO 申請ETA 係唔係要旅行社搞

得香討啲人先會話有問題

次次見親人話過關有問題都有五毛jer 住問係唔係揸BNO
但結果次次都係CNO

唯一試過有問題係搭peach返香港用唔到自助登機
要人手搞，因為佢要對hkid card

Bc試過新加坡入馬拉俾人問咗成5分鐘
反而新加玻就無問題

BNO出英文
特區出簡體中文

入歐洲好多時都冇印(英國同德國除外)
出境IO問起要同佢講邊個國家入境等佢對一對記錄

有無人試過去韓國用bno?

之前用過特區護照去韓國 最近整返bno想試下用
但睇完條link唔知入唔入到

我兩本都用過

係得台灣先會理
只要符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，一樣係申請入台證
係 BC 先會當你係外國人，BNO 唔算 (除非唔符合香港居民嘅定義)

試過多哈入唔到

認真

gotrip

正確
試過韓國有事去中國既大使館譯文件 話做唔到重要本身打電話冇人聽先去問，之後叫去番香港大使館
最尾咩都做唔到 要番香港搞再番去 但用番 bno既香港護照 有事去英國大使館 冇晒問題

第二樣 用廁板護照 三，四年前重係吸印 又係韓國 佢吸左 得30日 唔係90日. 但當時我係要留夠90日， 又要入番機場 再搞一輪

用邊本自己諗

支那領事算7 數啦

唔係去中亞非洲汶來都唔撚用佢

唔想 都係迫住 當時十年前係外國 未績到祖國護照
番到黎即叫屋企人搵番續番 去澳洲要搞ETA都申請 廢事慳果幾百用廁板 。 澳洲自助入境唔洗煩

我去英國個陣佢都係無幫我吸印

去歐洲even你排non EU都係快啲...喺維也納入境望兩望本bno就俾你入...冇吸印。排前面啲特區護照問左好耐先入得。去英國又係好快搞掂
去亞洲國家就冇乜分別啦

去日本次次入境出境都快過拎特衰既人

之前去過芬蘭一次
我去到排隊前面已經有個人搞緊
隔離隊有個男人渣特衰比個入境職員問左勁耐
我等前面個人搞掂到我都問比入境職員問完佢都仲未得

除左英國boarder agency 同聽講法國佬之外，根本無人識分or理bno定bc
見cover就叫你跟eu scan完就走得

去美國比個關員問我點解用英國護照，但係寫香港籍

好似樓上咁講，解釋左一大論

之後佢走左去問佢老頂，問左5分鐘到放走

試過去泰國比人扣左一陣 佢查左陣先知呢本係咩

要寫就寫GBR 丫嘛
我記得本嘢入面有寫

應該寫GBN

佢唔係咁 on9 一次過 show hand 咁攞晒三本出黎俾人睇呀?

GBN 好似係system code
Nationality都係GBR

就好似廁板HKG同CHN咁

其實佢一開始係問我點解你用英國passport 都仲要攞簽証，之後佢先發覺我係香港籍，所以個conflict 係一定存在

所以好視乎個關員熟唔熟bno歷史，同埋了唔了你，歐州多數都唔會有問題

唔係過海關
不過外國機場地勤經常都要我show HKID
有次重癲
坐Delta係San Francisco返香港直頭冇得online check in
要我去機場搵agent
去到機場跟人哋撳機出機票
部機都係要我搵agent
搵到個agent
佢要我排agent counter條隊等人手check in
結果原來又係要我show HKID

我去日本果陣
果時海關話開新隊
咁我走去排 有個師奶排我前面
佢攞住本特衰埋到去比個職員叫去第二度排隊
我攞住bno就好快手比我過左

屌，我用bno都俾佢成個行李打開驗屍咁驗啦
可能小弟比較樣衰

用bc 去澳洲 俾人的左去間房問話
話點解有英國護照

唔係個code，記錯左，係個Authority 寫Passport Office Hong Kong

個人經驗：
hksar入heathrow: 要check入學文件、問目的、邊到住、邊到讀書、點搭車去
bno入heathrow: 有時乜都唔問，有時問邊到讀書

記錯sor 柒咗

記得一次係北海道 經東京轉返香港。係JAL國內線check in counter 要攞HKID出黎對。
跟住又問隔離個空姐， 不過好快搞掂， 我估係入code掛

出入境就暢通無阻

係eu 用bno 冇人理冇印cup
次次用hksar 去日本都比人check

中国人

利申bno

試過入俄羅斯用特區，企左20分鐘先入到

因為太多香港人偷運黃金去日本

年頭丟去東京都比人驗屍咁驗

廁板冇論code同nation都係CHN

你睇下你本BNO OBSERAVTION個頁寫咩

你可以返HK唔係因為本BNO係因此HKID CARD

去英國做野
比關員問邊度黎
我話香港
問我點解唔用支那護照
可能佢地眼中香港/支那係一樣
我話：because i hate china
然後問我去英國做咩，住邊間酒店
纏繞左5-10分鐘
但BNO應該無得行EU通道

一樣
去法國 瑞士 葡萄牙 意大利都無吸引

唔係話特衰好，但我用特衰咁多年都未遇過問題

去過兩次美國 一次LA 一次夏威夷 都淨係問我黎做乜
唔使解釋

利申 BNO

負皮多到 連登仔接受唔到現實

你去個D多BNO港人，佢地多數知
我個次係去Minneapolis

班撚樣一見特衰出少少事就無限放大打飛機

因為大陸係玩sub categories
同一個code 有普通大陸passport
公務passport
馬交passport
香港passport
但呢個問題係電腦scan 會自己default 最普通果本黎睇visa requirements
所以點解成日外國都要同地勤嘈visa free

英國果陣就直接分兩個code 唔洗煩

另外去旅行記得要帶HKID
有部分國家比特衰係visa free requirement 係要求持證人同時出示HKID

我頭幾次冇比人問我拎CAS

個護照令到你出門有問題都少少事？
五毛就收皮啦

南韓完美KO HKSAR啦

我都試過，係墨西哥個關員問我點解無簽證 明明hk護照有免簽證
我同佢解釋咗好耐，要個supervisor來先得

有一次喺小松機場個關員大叔搞咗十幾分鐘，滿頭大汗先print到個入境 barcode, 可能佢少見，唔知要揀咩國籍啦

利申：其實本嘢都入過十幾個日本境

題外話，有一次去長崎買 jr pass , 嗰度 jr職員好奇怪英國人同澳洲人點解係黑頭髮華人樣。。。(同行攞澳洲passport)

其實講真兩本都係護照
如果諗住本護照可以比到少少優越感你
我可以講你個人真係looser 到一個點

實際上兩本都各有長短
不斷咁比較真係好無謂
因為無既人呢世都唔會有
你講到自己本護照幾好黎showoff 又有咩意思？

兩本都有既，咪自己衡量下去邊個國家用邊本攞

去咗十幾個國家，全部用bno，國籍填british，未有過阻滯，根本好多外國人都唔識分bno同bc，喺佢地眼中根本係一樣。

我個時愛沙尼亞入俄羅斯用特區都比人盤咗半粒鐘
唔知點解會咁

?

自我感覺良好

四人同行日本
我一人BNO
三人火車頭
入境卡聯絡地址
大家都淨係填酒店名
我一人通行無阻
其他三人全部要補填酒店地址

試過用特衰由法國飛英國 出境既時候佢問我係咪from china勁老尷
利申:如果唔係有得退稅早就用bc過

老老實實 唔係話每個人用BNO時都有試過比人對待特別nice 但真係有咁既機會出現 自己都親身試過

2011年日本311地震發生後，大批港人滯留當地，特區政府一直拒絕派包機，港人找中國領事館援助，完全無效，但持有BNO護照的香港人則可以乘英國政府包機回港。2012年哥詩達郵輪沉沒，受難的香港人到中國領事館求助，領事館人員開口就要財物盡失的受難者先交錢補領護照。可是，持BNO護照就很快得到英國救助。

唔係當
特區係中國護照
嘅一種

wish 咁用是咪唔係幾啱

上次拎bno入芬蘭條友無cup印
之後岀境果條友問我點解無印

結果條友要行去入境個度整番個印俾我

差啲miss左班機

不過無論點都係用bno

應該係隨機抽人

上年7月去用BNO返用特衰
佢淨係問咗我句change passport?就比我過關啦喎
今年1月去都冇事
go trip啲嘢 真係唔太信得過

韓國個本好似係唯一有齊美歐俄免簽既護照
本身係落後國家既韓國都有咁既一日
香港既前對手新加坡既護照又做埋世界第一好用

香港
人口少、犯罪率低、無歷史宗教與他國衝突、世界金融中心、英文好
理應護照好用程度排世界第一都唔奇
就係因為痴住中國... 成為已發展地區唯一要美國visa既地方，護照好用程度連中歐東歐都不如

bno 吉隆坡空路入無問題
但新加坡陸路入馬拉就有阻滯
其他sar都過哂個io都仲要望望望
之後問我有無其它passport
但仁川同新加坡果d都正常 無咩特別

只係果時本英國護照係香港簽發姐
但同香港籍點會拉上關係

去過十幾個國家未試過有事 你鐘意話我五毛就五毛啦

如果當年香港主權冇移交中國
你諗起近幾年全球化浪潮
真係豬籠入水

護照9成9變宇宙通行證

但其實直接拎bno唔行e道 都可以入到香港境姐

試過一次

喺德國轉機返香港，去到登機閘前scan passport過唔到，之後職員check完電腦問我有冇香港visa, 我解釋我係香港人唔使visa, 同埋show番HKID先上到機，我估佢冇留意到observation page寫乜，不過個職員態度係nice嘅

有無人係外國 被人周到同時揸兩本護照 特區同BNO而遇上麻煩？？？？

未試過有事
去好多歐洲細城市仲可以偷雞行eu (雖然brexit後就無)
去日本買野退稅唔會俾sales 藐

學生行返other countries 穩陣啲

個海關無做錯,
本bno 資料上面個版寫明因為bno無居留權, 只有香港居留權, 而個proof係hkid

我諗佢徦設左簽發地方=國籍
唔怪得佢，如果唔知香港歷史，係好難make sense。

之前有過特區護照去韓國 再用BC去冇問題

是
wishing

驚你唔可以入境香港，要送你返日本咋

真係慘
我用葡國護照冇你地講既問題
利伸：冇bno

應該係佢地内部指引要睇
上次東京番check in
幫我搞果個係研修生
帶佢果個就教佢見到bno就要睇hkid

而家多人拖黃金過去
單人入境尤其係男人實Check
我同老婆同女去幾次唔同機場都唔check
自己飛果次就check

試過用bno入境多哈無問題

公投唔撚係咁用

BNO 係六種英國國籍之一

5毛全面進場

應該係hope🤔

唯一一次有阻滯既係拎BNO入heathrow 之後我行去non uk條隊
行到一半比個staff見到我拎uk passport叫我返去uk/eu lane
我同佢解釋完係bno唔行得uk lane之後佢都堅持我過去
跟住走到埋去又比人叫返去non uk

條撚屌話未見過本野on99

美國有香港關係法

美國香港關係法：揸bno唔當你英籍 揸廁板都唔係支籍 兩本都係香港籍

去峇里島個關員好似唔識bno 搞左我半個鐘

BNO去中東東歐應該會比較麻煩，但係去拉丁美同英聯邦會好啲，係咪咁樣？
利申：有BNO,但未用過去外國

特區如果去歐洲玩埋東歐俄羅斯其實堅有用
去俄羅斯勁方便，講兩句就入到境（仲要係陸路都係）
利申早幾日波蘭陸路入俄羅斯

有時睇鐘數
上次坐凌晨機到
冇人check我，掂行掂過

家陣用特區護照自助過關喎

英國 border 班人真係好撚得閒

明明後面排晒隊，都仲吹水

呢個係我續bno 唯一原因

一個半個，人地咪隻眼開隻眼閉囉

參考: 十幾年前19抽水文

講真香港班人wfc 咩

有錢ge 最少有bno

窮撚 新移民 最緊要bno 入到日本台灣

年中好撚多人問：

支那出世點入台
有支那親戚點同行入日本
未住夠香港七年又銀行冇錢點入台灣

利伸旅行社desk

我反而想知

用支那護照入日本韓國，有核爆搵英國領事得唔得

雖然我雪左本廁板幾年

好難 expect 班人 well-educated, 仲要識 bno 呢d 小眾嘢

我第一次用BNO係一波三折
行程係Brussels去Edinburgh 落機前已經填定landing card
(1) 到border control嗰時我行去other passports(wording唔肯定)條隊
隊尾個職員睄到我本BNO就叫我排UK citizen
我同佢講我呢本唔係BC 佢叫我信佢
(2) 結果排到去櫃枱 職員望兩望我本BNO
指我去柱後面一張冇人冇隊嘅special counter
(3) 去到俾佢check 佢話BNO holder要填landing card
我响佢伸手拎紙筆時就塞咗張landing card俾佢 佢就好驚喜地收咗 順利過關
結果我都R哂頭 我諗係個個機場/職員處理方法都唔同
此外 响歐洲坐長途巴士同火車過境時 每次show BNO都好快check完 唔會問三問四
拎其他國家護照嘅乘客(不論歐盟非歐盟)反而會問長問短

入過兩次意大利境 佢都當我係BC
最後出境果時要入房傾計

有又點，你估個個關員都係移民律師？而家個問題係唔知本BNO咩黎既關員咪會無情情問多你幾樣野。

反而用特衰去波蘭一d細機場以為你用咩passport
係咁打電話check問勁多野唔放走

啱啱夜晚機入AMS
一畀本BNO 佢，佢就問我有冇Resident Card.
又話UK PASSPORT 點會冇。最後仲問我有冇另一本PASSPORT.

最後佢問隔籬個同事，同事答佢係HONG KONG PASSPORT,佢仲問多次，咁使唔使落印。
同事答佢要先印咗落去。

其實我之前已經嚟過兩次AMS,第二次出入都有Stamp, 但第二次嚟嗰陣就冇（應該係職員唔識分 )

under 26歲用BNO去法國嘅博物館免費入場（幾轉都幾百蚊架啦）

試過日本俾人嗌要check HKID
Eurostar 巴黎走俾安檢嗰人好奇咁問咩黎
英國就問普通野，都試過同個移民局官吹下水，都試過俾佢當左做BC，直接dum左張landing card走，無落stamp 再叫我入啦
法國、西班牙、盧森堡就咁scan就放人
德國、芬蘭會落 stamp 嘅

家陣喺英國覆緊大家

其實正正經經用老特，居住地寫 China HK, 國籍寫Chinese, 真係好難想像到會出乜事

十五六年前去英國法國係幾煩，團友用特衰仲快
結果我走左去開本特衰
而家不了，啱啱轉返BNO

用過bno 入烏克蘭
先知原來要visa
後尾講咗一陣 佢地都照畀我過

其實我有廁板喺身 但啲印仔儲晒喺bno 唔想用佢

有時人少少 排uk residents 條隊都照畀你過關

我上個月用bno去韓國唔係用自助，佢入境個system都係出普通話同簡體

好多歐洲小國scan完之後要研究一大輪先stamp

揸BNO入柏林比入境直接指去行EU櫃檯，15秒搞掂

因為佢地scan個passport code BNO scan唔到
有次係新加坡過新山佢scan完諗住叫大佬果陣我話我之前已經入過馬來西亞
佢睇返個果時個入境印就放左我走

機場就飛過吉隆坡/沙巴，暫時未遇過問題

上網買機票填咩國藉？次次寫英國 但係係機場self check in 都俾部機叫我過櫃臺整

2012年係韓國讀書用特區做學生visa，之後2017年再用BC入境韓國，原全冇問題

用bno=純種英國人 特別高級d

好似因航有BNO
冇BNO 就揀任何同英國相關嘅字眼

試過Singapore same story on99一d世界知識都無

BNO去過3~4次東歐北歐完全無問題
同行朋友用特衰成日比immigration以為要visa 解釋完一輪放行之後, 海關見immigration搞咁耐應該有特別 所以又詳細檢查 我就1個on99 咁企埋1邊等

都似係，上次見佢問我拎hkid黎睇，之後見佢check本handbook教佢點睇hkid上面d code代表咩意思

其實係有無BRP嘅分別？

負評唔係咁呃架...

係澳洲係幾年前嘅事

英國會唔會有泛民幫bno 到英未夠一年即刻申請綜援同房屋再拎免費教育醫療先 - some UK welfare benefits are contribution based - for example pensions. You don't get it if you did not contributed into the National Insurance system.

Even British Citizens would not get welfare benefits and 'home' university student status unless they lived in the UK for a certain period of time. (Three moths for welfare benefits while it takes three years to gain 'home' university student fees status)

之前有過特區護照去韓國 再用BC去冇問題 - if you were not born or naturalised in the UK, you are likely to be a British Citizen by descent. A British Citizen by descent cannot automatically pass on his/her British Citizenship to his/her child born outside of the UK.

隊尾個職員睄到我本BNO就叫我排UK citizen that member of staff is likely to be an airport employee, rather than UK border force employees. Airport employee's knowledge on passports can be limited.

係個移民官揀show 乜野language, 佢未接我本bno 已經show 定

跟passport填

淨係拎bno去過新加坡，乜事都冇

過海關真係好撚柒
依到d人居然覺得無問題繼續討論
就算好多地方二合一都係講緊個部門功能二合一
流程一樣照分immigration同Customs
Chop passport 果陣問長問短果條友叫關員? 笑死

雖然拎特區係好撚柒 但係唔好講到拎BNO好撚型啦好心
你拎bno去英國 咪等於支那大陸狗拎hkid入境香港
人地根本當你係狗咁反感

你拎bno去英國行eu 就好似見撚到大陸西拎hkid 行e-channel一樣 佢見到你係bno好多時會叫你排番foreigner
因為佢唔撚洗比面你

歐洲點解行到eu 係因為佢地懶得去理咋 因為b唔bno都係免簽佢地又唔撚會爆獲 就算你排counter名義上bnp要chop印佢地都唔chop 試過同佢地講係bno唔係uk passport 佢地都是鳩旦

當你地連登仔係到chok晒bno虛榮感 過多2年 英國都脫歐啦 eu eu 人地uk或者無問題
Bno 算9數啦

咁係因為唔記得chop姐

FB彈左條LINK出黎

呢D係咪填黎都無用？

通常第一次都係冇BRP得Visa

用bno 入希斯路問個職員排邊條隊，佢見到就叫我排EU, 入境條友是但問我黎做咩，之前有無黎過，會去邊，做咩工就搞掂，最緊要係non eu 排咗成百人係到，因為啱啱有個遊學團

過意大利又係eu, 問都無問scan 完印都無吸就搞掂，隔離有兩條支那妹見畀人問咗勁耐，我過埋都仲問緊

利申 - 人在意大利覆緊，過幾日上法國再測試

呢度啲人係咁
一定要吹奏bno
講到個officers望住本BNO雙眼發光先得

早幾前英國immigration換哂指紋辨識
BC本地居民用指紋過
BNO就要寫入境紙

識野就唔洗做帶隊啦
Heathrow帶隊個個都係中東佬

用bno入境當你遊客咋
最多逗留三個月
一問到你係邊讀書 你答英國 你咪又係柒咗咁出示BRP/VISA

係睇人/
睇個入境職員心情/
睇職員有冇常職
唔係睇你揸咩

以前用特區就最多問題,因為成日俾人誤會為大陸護照,俾人扣留check簽證。

停留180日呀（雖然特衰都一樣）

BNO 半年免permit入境wor

而家都一樣，去莫斯科俾關員問我點解中國passport無visa

BNO 用咁多次都未有人問過我一句，淨係俾個日本海關後生女笑笑口問我點解會拎英國passport

正常係唔可以行citizens 同eu 係你好彩過到

老特

應該係暗地裏俾bno 行（我估）

國籍就是「英國」，完。

啲人又踩bno
經驗拿特區護照入法國
比關員屌
仲咩無visa
以為支那護照

特衰

歐盟BNO 當BC 除左英國自己唔當係

既然英國條UK/EU passport 隊係唔俾BNO用點解佢唔直接寫 UK (British Citizen only)/ EU passport 或者 UK (with right of abode)/ EU Passport?

不過唔知係咪真係寬鬆咗，我見heathrow 同gatwick 官網都係就咁寫British Nationals, 如果係咁BNO 排UK/ EU隊應該唔會俾人扔去NonEU.

喺加拿大的話一個人有幾本護照完全唔奇
識人有加拿大、BC、廁所板、愛爾蘭四本護照

我上次都無印但出到境

入德國同我say good morning就過得，同行用特衰查左佢半粒鐘+

sorry BNO靚好L多

bno 新加坡上大馬
個關員好似無見過咁
不斷check本passport 最後call大佬黎 秒放行

利申 用左個關起碼五六次

事實上我遇過見到bno最雙眼發光係日本的強國店員同強國名地勤，反而local無乜野，好多地方都係咁

搞清楚，唔係話咁叫對你好，人地保持禮貌姐，係呢個世界對中國根本好戒備 而且d 海外大陸人自己係最睇唔起「中國護照」(包括台灣)

我上次hea到連指膜都無打

上次去峴港, 我楂bno,過關個陣無問野,
但我朋友用特區過關個時比人問左成5分鐘。

睇嚟最 on9係馬來西亞

次次見到人講拎bno個職員態度好左 都好撚想笑
打J打到咁

係都要做埋啲偷雞摸狗既野
人地官方話左bno 唔係eu citizens 啦，醜唔醜阿？同大陸閪有乜分別

入個境嗰幾分鐘都好拎嚟打丁
申請到resident再算啦

個撚個拎本bno出黎打飛機 出撚到去咪又係一鳭樣

唔知係bno問題定淨係我嗰本係咁

上年喺AMS走，有部自助出境機，冇記錯係香港護照同英國護照都用得，但我用唔到，職員拎我本嘢嚟睇，睇完話應該用得叫我再試，試咗幾次都係唔得，佢都好疑惑，仲問咗另一個職員，嗰個都話應該係用得，但我就係試極都唔得，最後都係排返櫃位

Bno 係歐洲公民行EU fast track都得揼咩印仔

歐洲人黎講護照係可以好多。計盡可以父母兩個原國籍、父母移民後嘅國籍、出生地國籍、用族譜血統又可以攞返多兩個國籍、配偶嘅國籍。前提係唔好有唔比雙重國籍嘅國家國籍。

從來冇，去德國直情睇下本bno就放人印都唔洗cup

今年兩次出瑞士BNO 都俾人問點解冇入境印
嚟瑞士做咩

點過海關真係冇咩好講

做咩唔做出事時領事館點幫你

你去越南用bno免簽分分鐘比人refuse landing
人地講到明係uk citizen
去旅行你博唔博囉只可以講

依到真係搞
唔係討論official既野討論黎做乜
人地比你係人情唔比你係道理
你地咁講大把人拎支拿護照過關夠無問題啦

唔係個個國家比你幾本護照架
隔離台灣狗 你試下當住入境果條友 你香港人拎2本護照出黎
佢唔refuse landing我切個頭出黎比你地

哇屌

馬來西亞有BOC關佢地事掛

自助係得EU同好似日本個d用得 bno 香港都冇得用

喺倫敦個職員望一望，然後講咗句 Haven't seen this one for a long time

揸特衰
過日本境去東京比人搜全身+反轉個行李gip

無知一問
BNO 一定要係香港籍唔可以英籍
咁揸特區護照入境同埋bno有咩分別

我唔記得塊牌寫咩，但嗰兩個職員好堅持香港係得，係都要我試多幾次

結婚要張無婚姻記錄證明, 張野係中國(香港) 出, 你搵到英國(香港) 出咪得囉

BNO 英籍，CNO 中國籍

世上無香港籍，除非獨立

樣問題啊 未試過

點會有問題

我個陣都係 但塊牌明明寫得好清楚 係都要我試

BNO可以去英國大使館搞,證明係英國單身
無話一定要係HKSAR IMMD搞

你國藉係香港, 幾時變左係英國(公民)?

bno 係英國藉

唔好講咁多, 做中國人咪拎特區囉

最好呢生呢世都咪撚拎bno

Bno係英國人，英國大使館有責任證明你係英國單身
佢會唔會問香港特區政府我就唔知
同樣中國大使館其實都無直接方法證明到你單身，佢都要問特區政府，再代表特區政府出信
果d部門唔明香港係多國籍國家係佢on9
唯有嘈到佢明為止

嘈咩鬼, 人地話係中國人就係啦, 拎得無婚姻記紀錄證明就即係同德國人結婚啦返正可以拎德國藉, 要本垃圾bno做乜？

去以色列用BNO
個大波後生女關員唔知有BNO 驗屍咁驗左一陣
問個老D 既supervisor 之後幾秒就放人

BNO係英藉但婚姻註冊局冇得揀, 得英國(公民) 同中國藉揀, 除非唔結婚唔係一定要揀中國籍

照揀英國公民呀
大把留學生整身份證問完staff都係咁

公民=/國民(海外)
部門唔同規則都唔同
我屋企人剛剛先讀完書再預備結婚
你地慢慢J 本垃圾Bno
仲有BNO 係冇得偷雞拎居歐權, 之前拎左果D已經 recall 返去嘔出黎
人地德國仲清楚過你

聽到你講國藉係香港已經唔洗傾落去

正常
因為英國國藉係我地handover之後已經簡化左好多
當然大部分係變哂citizens
而BNO得香港人有仲要好多人冇續
少見英國出但冇居留權既travel document 好正常

唔通唔俾你結婚咩

你當德國政府做野係香港政府水平

如果兩本都有 法律上我係咩國籍嘅人？
譬如我我生左個仔佢會係英國人定係三重國籍?

雙重國籍。
但中國唔承認BNO，係中國眼中得中國籍。
有啲國家唔認雙重國籍，所以係唔同國家唔同講法。
BNO係唔可以傳後代，所以後代一定無英國國籍。

bno 係歐洲公民

你係第三國結婚嘅話搵英國領事館拎證明咪得囉，有無需要咁都有得拗

150 150 150 150 150 150 150 150 ……

Bno可以扮英國人
Why not?

建國Post 之前話BNO 坐Virgin 自動First Class
係咪真

人在西班牙，入境行歐盟通道，打開passport望兩望就入到境
過境直布羅陀手持本passport係佢面前揚下就過得，完

你試下攞本香港護照睇下因航俾唔俾first class你

仲有，非英國居住嘅英國國民係德國結婚係唔需要有CNI

source:

無去過就咪鳩吹啦
人地真係親切問侯你，定問侯你老母?

真係尻UP, 我經常要出 trip, 用特衰入歐洲普遍係少D問題,用BNO行EU通道有機會俾人彈鐘

btw
Customs 同 Border Control都唔識分?

最煩係出香港（我鐘意用BNO 出境）

有BNO 但唔係香港居民就變左人球啦。

係，但入電腦都係分GBN (南韓用BNO / 廁所板以外返香港係會查你ID Card ）

GBR 應該係方便送你去邊間領事館

去英國領事館的香港人

泰/日用BNO 會歸類UK, 日本入境部機用英文，廁所板用匪語

抽樣

慳千二蚊抵企

HKG 只有龍獅旗先存

無左張HKID 會直接送你去英國領事館

BNO 返英國係要當遊客

同樣BNO 一樣要HKID

因為CHN

中華民國係睇入台證

去台灣問台北辦，支那去日本問公安局。

泡菜好奶共

正

所以星加坡人好慘（總有坡佬唔識中文）

行EU 過到唔響又做少樣我係關員都唔想煩

咁始終唔係BC

第一眼用乜封面就會唔同態度

你個acc都好奇特
次次都梗係有啲鬼acc長篇大論去踩外國勢力

我剩係知道
上次係法國過英國border
個鬼妹講: wow bno 跟住問左問個supervisor
之後就隊返本passport同我講: welcome home sir

去日本用bno關員講英文、過關部指紋機出英文
用火車頭出殘體，同你講蝗語
點會冇分別

戇鳩仔，你鍾意共享支那人榮耀係你嘅事，咪亂教人

就係冇bno 先要填英國 但係係自動櫃臺話我國藉問題要去普通櫃臺搞

日本韓國歐洲航空公司都係咁

次次填英國，未試過有問題

我而家就身在法國個關口準備坐euro tunnel 番英國,睇下有冇咁好彩先

bno 去日本去邊都好 入境紙填番british 絕對正字正確

好多時以事論事姐
我唔鍾意支拿共產 但係鬼佬咪又當你香港係中國 咪又係當香港人係狗
香港人 自量下

BNO返英國係當national, 但咪一樣照排border control
英國係當你國民，但從來無話過eu都當你係citizen
其實過control兩本都差唔多 快慢睇人多過睇護照 唯一分別可能係特區護照一年內成日去英國嘅依家可以申請registered traveller過eu/uk citizen通道

其實返英國係真係同citizen返去一樣，但又未方便到做埋eu citizen嘅 當然有時有啲地方咁啱俾你過到
其實過關上又唔係真係有太大分別到有一本好用過另一本好多

所以咪話囉
英國一日仲要賺你支拿錢 點會為左香港得罪中國
一方面又要拖住你香港人話咩關注中英聯合聲明
晒氣啦 bno有得居英就回歸果時比左你啦
Bno有得居英 咪等於中國護照有得居港
到時班英國本土咪又係好似你屌支拿狗一樣屌鳩你地

啱啱過境, 後生姐姐唔係好知bno係乜
都要問老鬼, 循例都問左幾句, 但都有問埋d冇關係既問題, 我自己覺得態度係好

覺得煩咪拎廁所板, 冇人迫你地

又講賺錢論
文脆山連一帶一路都唔肯簽喇
更新下個世界觀唔該

仲有, 當年蘇格蘭係肯接收香港人

又無話好彩唔好彩既
純粹覺得有d on9 覺得用bno 人地就當你二等公民會歧視你
之前係歐洲生活過幾個月
基本上無人suprise我拎住本British 既passport
7-8成人既態度幾好
其餘既都係正常

去德國條友驚死我係去移民咁問長問短
反而渣特衰嘅好快就畀過

去日本秦國都好快通關
去NZ有得排特快通道，不過佢部機好似認唔到BNO，最後要manual

而家全世界向右吹當然唔會,
但唔等於永世都唔會
我不嬲都話用咩係你自己既選擇

但既然bno咁垃圾咁廢, 記得到時發生咩事都唔好拎 做番個勇敢的中國人

負評既有幾多個真係有bno

呢到咁多00後
就算有大部分都係窮撚
又或者去東南亞 個官識分

00後會有bno,

.

我意思係去英國本bno俾你嘅身分係national，但過境嘅時候唔可以行citizen通道
分別在於你入左境之後嘅權利唔一樣，例如如果你係有效居留（持有效簽證），你係可以有當地大選投票權，或者你可以透過有效連續居留5年個條件入籍，當然呢啲同入境又無太大關係啦
本野嘅原則係持有人係與英國有一定聯繫的國民，但同遊客同citizen係有分別，係中國以外嘅地方會以英國國民身分受領事保護，亦訂明係持有人係香港永久性居民，任何情況下都能進出香港同係香港有居留權

簡單啲講其實係英國入境上bno唔會比你有同特區護照有太大分別嘅待遇 關員態度就睇人啦 但程序上的確一樣

冇唔可以負評？

可以點都得添呀

真心想走又揸住bno嘅認認真真去住去入籍，唔好不斷要求人俾居英權你但咩都唔做，就算做中國入籍都唔會俾你咩都唔做，唔洗居留唔洗其他條件就去做
人地唔係完全咩機會都唔俾你，就算無bno都一樣可以移民入籍，要靠自己唔係靠本野囉

on9 logic 同笑人武漢琦一樣

根本由頭到尾都唔係講邊到出世 來自邊到
而家肯唔肯入鄉隨俗, 學呢到既語言文字, 自力更生
為呢到社會作出貢獻

而唔係呃飲呃食呃政府錢, 去到世界其他地方仲要口講自己中國人乜乜乜 反客為主 屌人地唔包容佢, 去到美國屌人地唔講中文, 但另一方面又不停向外走

連蝗蟲定義都未分到, 講鳩咩

五毛全面進場

300萬只係合資格姐
就算乜都唔想做 但又想英國打救既 起碼都換番本bno先, 再計埋d一心只拎嚟做旅遊証件既人

都唔會好似而家咁少

辯論爭bno有居英權有乜問題？當年葡萄牙俾澳門人護照，香港人絕對有論點支持平權。而陶傑都認同爭取居英權，咁又係咪廢up？

鬼唔知入英籍有好多辦法咩 好心你就收爹啦

唔係填野嘅問題
問題係BNO用唔到自助過關啲機
利申 喺澳洲試過係用唔到 不過可能特衰喺澳洲都唔得？唔清楚

其實真係有野值得嘈咩 唔好講到揸bno就係求人收嘅人，本護照只係代表你嘅身分唔係你個人，如果係真係想走當然係去入籍而唔係靠本野啦，又唔驚俾人嘈又唔洗擔心本野啲權利同將來發展係點
鍾意揸特區護照嘅又得，係個人選擇自由嚟嘅

係 成日又有人話咩「bno計分移民 反正咁少人續」
點解英國要收返香港人 唔去美國澳洲等地尋獲人才？ 香港人仲有乜嘢吸引力 連登仔都話又蝗又廢 唔鐘意香港環境嘅就靠自己行動同方法移民重新生活 而唔係發夢bno幫你

我講番你口中嗰種人就等於承認
原來係一個文盲
訓覺等頭班車算

有嘅
瑞典囉 收埋收埋幾多垃圾muslim
不過香港人冇真主阿拉保祐
想人收就真係諗都唔好諗

你咪繼續ff拎bno想移民英國既係廢青要英國打救囉
96年拎bno都已經過廿歲
mean都過30歲 洗撚過英國拎救濟金咩
你呢啲狗眼看人咪人人係狗囉

一句到尾 用BNO去英國排邊條隊?

無問題，我完全支持平權，當初設計就唔應該造一個咁嘅定位出嚟，但係問題係人地唔理你嗎
當初肥彭夠話平權係唔影響法律同得到保守黨支持下可以爭取，但成果呢？
如果靠政界係work嘅就唔會到今日要靠自己啦，你睇下陶傑個英籍係唔係靠bno平權攞番嚟？
你可以繼續爭取bno平權，但我唔覺得只係靠呢樣野搞得掂，我自己都想走，所以咪要搵方法去走去入籍囉，靠自己又有錯咩？ 既然居英權未有成果嘅唔可以兩樣野一齊做？重點係俾到居留權係你，過到去都係要靠自己嫁，唔係話巴打你，但出面有太大人攞住本bno咩都唔做真係等人接收，唔好話靠自己入籍，連爭取平權呢一步都唔行，又點會有成果呢

去英國行citizen都講得出

作都作好啲啦

300萬人入邊得唔夠20萬人有續

你係可以覺得多既

真心係border control 認真答你
以heathrow為例，去到會有border control同citizen通道兩邊揀，無論你攞特區定bno都係排control，除非你有其他護照或者登記左做registered traveller，你可以試用bno過citizen個邊但會scan唔到俾你過

上一句先問人幾多人揸住本野
而家又搬番龍門去合資格人數

你訓醒未呀巴打

個龍門唔見左

希斯路機場other passport條隊等好耐
但曼城機場九成係本地人 本地條隊爆哂
bno就輕輕鬆鬆排other passport

可以話係對bno holder既一種安慰

曼城係咪成日delay
其實heathrow早機去條隊無咁長 不過要3間airline鬥快

說話唔係咁講
英國條隊係話你有英國護照就排得（見圖）
而根據英國國籍法 bno係英國國籍既一種
字面上你排英國條隊係冇錯的

英國人陰啲陰啲想趕絕bno 呢啲就係英國人既虛偽
從細微之處中將你區隔

巴打你係咪好大壓力
成個連登咁大你一枝竹打晒

曼城唔係delay 而係機場細 入境機唔夠
兩班機既人已經爆

咁英國人係鍾意咁玩嘅 係玩緊法律食字
我唔肯定其他地方得唔得 但heathrow真係唔得

你唔好混淆視線
將有冇居留權同排邊條隊掛鉤
根據英國國際法1981 bno係唔係屬於uk passport既一種
係既點解又唔排得？
點解有時又彈你過other passport
唔好當英國人係傻鳩
唔提供解釋原因等同刻意區隔

國籍法*

BNO點會唔係UK passport

係03年歐盟法庭定左BNO既EU citizenship由宗主國定義,而英國話BNO係non-EU citizen

BNO一定係英國passport,從來都係

國與國 唔講賺錢論 唔通真係同你有親咩

無話佢廢喎 中國全世界都咁乞人憎都係事實 我無吹捧喎 以事論事姐
連登仔做到以事論事係咪真係咁難
要非黑即白 以偏概全

唔識字既就唔好學人討論

你可以排citizen
比你人情唔比你係道理
Official係唔可以

到時排到去比人彈咪自己柒囉
就好似支那人拎中國護照去排香港citizen比人彈咁解
你見到佢地咁樣你都擰晒頭 恥笑佢地啦
設身處地姐 真係咁難明咩？

自己追post啦柒頭
自貶身份就係你呢啲人

英國出過幾隻passport比殖民地既人
你check一check 就會知 所以好多印度佬佢地可以
甚至當時可以申請居英權
唯獨bno就係唔可以 點解呀 心照啦
幾百萬佢地覺得係難民佢地點收呀

你冇撚野啊
講緊bno排邊條隊你走去講其他護照
九唔撚搭八

戇鳩，你買層樓租俾人，層樓唔屬於你？

乜撚野其他護照呀 傻仔？
唔識就收嗲啦
當年97前住係香港既其他少數民族 佢地拎住bno後尾可以申請入籍英國
唯獨香港人唔可以
你check番果條邊界 公民身分 移民法案啦死柒頭
你去英國排local條隊啦 廢撚事同你講 乜撚都唔識

你條死傻鳩你咪答我bno係唔係英國護照一種囉
邊隻仔寫唔排得ukpassport啊
收皮啦柒頭

字*

得新界先係租
細個冇讀書?

你當自己係狗你嘅事，唔好燒埋香港人度

正廢西
人地講撚到明bno 係''uk passport"不過non-citizen / non eu citizen
出本護照個原意係比我地依d 97前國籍模糊既人可以出入境其他國家
你睇番歷史啦死柒頭
入境果個signal box話uk passport可以排
唔通個signal box又寫晒d限制出黎咩
你咪去排囉 走去同人地個主場去嘈囉
你問佢 點解明明寫uk passport
點解我拎bno唔得 咁囉
入境處不嬲大撚晒架啦 佢refuse landing你甚至可以唔洗任何道理
你去多d其他國家先講野啦
係咁啦廢西

有五毛加持特別有說服力

我本BNO 2010年renew
8年黎用本BNO入過60個國家左右
主要都係歐美同埋部分亞洲國家
除左尼加拉瓜有重大問題之外
通常都係望多兩眼，因為BNO係稀有品種

如果係歐洲神根區
試過可以當EU處理嘅有葡萄牙、西班牙、法國、波蘭、匈牙利、斯洛文尼亞、意大利、冰島、羅馬尼亞、保加利亞
唔當EU處理嘅，英國、愛爾蘭、塞浦路斯

中南美洲大部分都係當英藉護照處理
試過用BNO國籍填HK
比關員屌9返轉頭應該填返British
喺加拿大過彩虹橋返美國
有個關員好好奇點解香港人會有本BNO
因為極少香港人用BNO, even做個美簽落去

最麻煩係尼加拉瓜
見你出生地係香港就NO
佢地好一中一台
台灣邦交國估唔到企得咁硬
最後試左兩個關口搞到落地簽

講過海關轉移視線去「想人哋收你」
講遠啲吖五毛

絕對認同啦
其他國家有乜所謂姐 當你遊客咋嘛
去美國你拎bno要美簽已經解釋晒啦
點解英國咁嚴 渣正黎做 好簡單既道理
偏偏圍晒爐自己打飛機

你講咁撚多嗲最後咪又係承認bno有得排
點解寫限制唔得？
英國夠疆咪寫British citizen only囉
講唔贏就吹到入境大哂想點就點
原來唔洗按規矩辦事

自己非黑即白就話其他人係咁
加句以事論事就好持平

狗都比你邏輯好，唔怪得你想做狗

講咁耐你乜都唔識 有幾多料呀你
好井底 係咁先

果時係全世界所有英國護照都要改番係利物浦做....
連英國本土的人都拎唔到護照出國....

居住地寫China hk好難唔出事
一有china遇到唔係大機場分分鐘當你支那護照

我上次去泰國甲米，當左我支那人死問我要簽證

艾加.

海關 同 入境 都未識分.
學人去旅行

咁啲關員推我去排EU隊我屌鳩佢呀？
咁你又要批評呀？
你無撚嘢？

夾住條尾吠住走

本BNO吸左一大半都無問題

「好撚多人」我唔知，我次次都被人打去排EU
你鐘意打稻草人你嘅事

由細到大都係用 BNO
就算去到英國拎飛行執照
國籍果欄都一樣係 British...

過關完全無問題...

睇國家，有d求鳩其既申根國或者關員會叫唔chop印，機都唔過就咁比你走，
有d認真國家例如德國、瑞士就一定會過關同chop印。
即使入申根時果個求其國家無chop印，經呢d認真國家離開申根時都會chop番個離開印。
搞到本護照得Exit Schengen

人哋？邊個人哋？
扮乜嘢？

不過Brexit之後，我估申根區機場會變成「EU EEA CH UK」

但heathrow 同gatwick 官網都話BRITISH NATIONAL 可以排UK/EU passport 隊喎！咁BNO 咪可以排UK/ EU passport?

利申：上年5月係Heathrow T2排UK/EU passport 照過

你應該指正英國唔啱，你最有決定權

依家係啲官推我去排EU隊，你講去邊？

你示範一次黎睇吓？ 過海關咁撚多嘢講

BNO 係btirish national

人地叫排咩隊就咩隊

巴打咁老寶唔怕得罪連登仔？

真係第一次聽依照人地入境部門指示係錯嘅！咁你仲唔玩唒？你估最後決定權真係係你度？

Btw, 我暫時去過嘅國家d IO真係冇叫我去死喎，淨係聽過Enjoy your stay/ good morning.

你去開d鬼國叫你去死架？不過有時候Your face your fate 啦，柒下柒下咁唔死都浪費地球資源

老實

個人經驗：
入德國佢唔肯chop，瑞士走佢又照過機...
所以，認唔認真就睇人啦

嗰啲 99% 都已經有/可以登記另一個國籍

去韓國用BNO都係會用普通話叫你打指模
落機會大大個中國國旗簡體字歡迎你

反而我覺得brexit後情況會唔會改變?
會變同瑞士一樣，話持有瑞士/英國護照既都可以排eu隊
咁bno就自然可以真真正正排eu隊

唔洗講咁多

咁樣都想當駁到咀

廢中廢老會用bno?最少我去十幾次旅行同機嘅廢中廢老都係用火車頭

Bno的確係英籍，你去其他地方入境都顯示係GBN
相反你拎住火車頭，去外國就顯示你係CHN

共匪=大清帝國？

我去南泡免稅店網買野，我填GBN個on9支那cs改我做香港

結果去提貨時唔比拎，死話我填錯HKG,國籍係GBN先啱

出過n咁多次trip ，主要有以下麻煩：

澳洲簽證要經旅行社
有官唔記得chop印要提佢
歐洲退稅細店可能唔肯攪，要比佢知係overseas 身份，仲有佢地system未入有bno入，叫佢地入hong Kong

好處
國藉唔使填中國，好多airline chk in 取消左Hong Kong 你選，尤其班賤種支那airline

屌,有乜好嘈
偷雞咪偷雞囉
唔使講到自己咁正氣
亦唔需要理會批評你個條友,當佢廢up咪得
事實係你明知呢本唔係EU PP但照排EU
人地叫你去邊就去邊,咁敢問一聲,你上深圳過中國邊檢個陣如果個中國關員叫你排中國人條隊唔排港澳人個條,你係咪又係會聽聽話話呀

利申： 排EU, 好撚爽

應該係 中國自古以來都係共產黨天下

BNO拎澳洲簽證要經旅行社，無得自己上網ETA，入境可以用SMART GATE

啱啱係澳洲返黎

BTW , 有冇人用過BNO 上大陸?

on99 澳狗有垃圾葡狗護照又識葡文既人得個1%都唔知有冇,
我就是例子

搭單一問，其實攞永久性居民身分證係咪一定要回鄉卡上去？
如果係嘅話應該唔可以就咁用bno/特區護照上去？

係咪香港永久性居民 同 係咪支國口中嘅「中國公民」係一啲關係都冇

明白 純粹唔清楚要返大陸係咪一定要回鄉證定用護照都得，因為好耐無返過去都無再申請

好似係，因為啲巴基 印印 申請唔到passport ,之前有個唔知巴基定印印土生土長都唔申唔到passport 因為冇中國血統

係因為有巴基/印度籍先會申請中國籍失敗
冇巴基/印度籍又唔申請中國籍可獲BC

97前

你叫5毛正定負皮好

台灣嘅話係因為中華民國法律下港澳居民嘅定義係未持有BNO/葡國護照之外其他外國護照嘅香港/澳門永久居民

其中外國係指簽發國唔係中华人民共和国或者中華民國，即係你有本事拎晒支那護照 港/澳特區護照 台灣護照 BNO 同 葡國護照，都可以以港澳居民身份入境台灣。

如果你嘅第二本護照係澳紐美加嘅話係免簽 連入台證都唔使搞
不過如果你拎住廁板/bno/葡國護照申請咗入台證又俾人發現你拎外國護照嘅話 咁應該係屬於虛假聲明/行使假文件 人地淨係踢你返香港咪偷笑

喺美國嘅話法律上對於美國官方係無分別
但除咗身份認同之外仲有領事服務呢

冇知一問 用特衰又過到 bno又過到 用bon又問餐死 用黎做乜

係咪去d落後國家先用bon,佢地見到大英帝國就會肅然起敬

屌鳩佢 聽唔明 唔係要人教下話

SMART GATE即係電子自助過關，SCAN完PASSPORT再行去前面影相過關

BTW，BNO同特區都用到，但中國護照唔得

其實根本睇樣多過睇你咩護照
仲有可能問起野上黎對答有無特別問題

可能真係有小部分ON9職員對D護照唔熟, 但做得呢行一日對咁多客.
正常點會話唔知你個咩護照

香港國護照？
點先有

獨立
Sorry係我打錯 特區護照

不過認真唔好話first class, 維珍extended seat都唔會無啦啦只係因為bno就up俾你 攞正英國護照個啲都無啦
坐多啲升上silver搏佢upgrade仲好啦
利申：最high都係有一次旅遊網站幫我訂錯飛變左坐premium economy嘅窮L

香港護照咪即係特衰
on9仔

佢地真係好多野問，feel到係太悶R水吹嗰種

唔係
都話左99% 有葡籍既澳狗都唔識葡文
我就是例子
利伸，我不是澳狗

我用student visa入境
上左機先見知有ETA呢樣野 好彩插自助有反應
仲以為要俾移民官逗

以前就CNO，但係自從申請咗BNO之後一路都有用佢入境台灣同韓國，從來未試過佢呢個問題

建國話香港護照係BNO
你就傻

除左出入境, 去酒店都有影響.
同啲同事出TRIP, 係北歐. 拎BNO可以early check in, upgrade做雙人房.
佢地拎特區只可以寄放行李.

大陸啲同事仲慘, 得普通單人房.

揸晒兩本過關被發現 會唔會有問題？

唔會咁柒比人見到啦

偷乜撚嘢雞？

明知自己係non eu去eu排唔係偷雞係咩

因航母公司也是英國的

關咩事，睇macro polo grade

我試過喇 佢話理論上唔得
不過我一團人去 肯幫我搞番
叫我以後都只可以用BNO入

主要都係歐洲過關既時候 BNO 會 guide 去 EU 隊
之前英德意法係得入境英國果次給左印
其餘都行 EU 隊
德國去意大利果陣地勤要求同行 show 酒店 booking
同之後行程 schedule
我問地勤咁我使唔使
佢望一望 BNO 封面就話唔使

哈哈我知呀
利申GO 成日pey上J
多謝因航

入境 澳洲試下用 e passport 通道，
又真係得啵，雖然detect 咗 我係new Zealand citizen..... 不過係爽既
其他拎鬼國護照 / 特衰就要排隊

去奧地利同捷克果陣 都好順暢，
無阻擠，入境人員仲好nice

好奇一問，冇HKID 點出香港境？

個關員好明顯唔熟書，英國同美國一樣冇強制身份證制度（06年立咗法+試行自願申請，2010年通過廢除）。英國本土出世嘅英國公民如果唔申請駕駛執照嘅話係可以冇身份證明文件嘅，resident card只係畀未入籍英國嘅EEA/其他國際嘅居民用。

荷蘭就規定14歲或以上一定要隨身攜帶，但假如個英國人唔係要晌荷蘭或者歐盟居留嘅話佢根本唔使申請resident card。

拎過BNO去首爾仁川，日本關西/廣島/成田，台北/高雄，曼谷蘇凡納布，全部好順利入境出境（日本BNO check in 要俾HK ID地勤睇），無咩問題
澳洲悉尼墨爾本因為特衰可以online搞ETA，用特衰入境都順利無問題 但如果BNO都可以自己搞ETA，我一定用BNO囉

試過係日本分別用BNO同特衰出入境搞退稅，當地人對BNO嘅態度真係好好多，只怪蝗國人臭名遠播

但香港人亦無手持「中國護照」，由何來變了「中國籍」！台灣人亦一樣，你共產黨不認台灣是國家，但台灣人又是「中國籍」嗎？

廁板 nationality 一欄咪寫咗 Chinese 囉

入境紙唔跟護照填，根本就係玩命

特衰係寫hk冇錯
唔見得係玩命
如果寫hk係錯既
咁bno寫british咪一樣係錯

支那人做乜亂話人大陸仔
不過我冇特衰 想寫都唔得

但我用bno入其他國家,包括英國都淨係寫British 都冇俾人話過！你試過用BNO淨係填British而俾人話？

咪叨唔切，有啲國家係同一班人，又有啲國家唔止两班人，有税局，檢疫，etc.

同個豬西frd去馬拉(由泰國陸路過境)，我用bno佢用特衰，佢比人叫咗去排支那護照條隊重要求比黑錢。

親身試過，係羅馬
特衰被誤認為中國，問我拿神根visa
攪勁耐，差d miss 班 flight

支那畜?

就算同一個DEPT 都係兩TEAM人, 講職能唔係咁都分唔到嘛

井底蛙，新港人嗎？

其實唔係用電腦scan就ok？
關員唔理電腦記錄？

碌passport
電腦彈CHN
CHN 要VISA
你條仆街仔無VISA

我特衰從來都冇遇過呢個問題
神根國家大部份都去過

總有機會會遇到on9嘅officer
鬼叫本野上面又有廁所板又有抽俘扇

但我亦未聽過有人拎特衰寫hk比人話囉

所以呢
先唔講先個次最後有冇淘到蜜糖
用淘寶就係中國人

應該彈hkg ga
同埋要唔要visa唔係電腦prompt咩？
關員自行判斷？

你望望自己本特衰上面國藉係寫咩先啦?
officer部腦係點我唔知啦, 有無香港immi 巴打可以解答下

未到海關
係flight counter 出機票櫃位
職員唔係分當左中國
道理係你度又點，時間精神已浪費

用 bno 遇著 on9 io/地勤, 咪一樣會浪費時間精神

呢樣應該要開新post 「邊間airline啲職員多on9」

剛剛馬德里出關關員望一望就pass